<html>
<head>
<title>TRIVIA</title>
<style>
* {color:#000000;transition:all 0.4s ease;}
</style>
<script>
function validar() {
var p1, p2, p3, p4,p5,p6,p7,p8,p9,p10, nota;
 
<!-- 1ª pregunta -->
if (document.getElementById('p11').checked==true) {p1=1}
if (p1==1) {document.querySelectorAll('.pregunta1')[0].style.color='#00FF00'}
else {p1=0}
<!-- 2ª pregunta -->
if (document.getElementById('p22').checked==true) {p2=1}
if (p2==1) {document.querySelectorAll('.pregunta2')[1].style.color='#00FF00'}
else {p2=0}
<!-- 3ª pregunta -->
if (document.getElementById('p33').checked==true) {p3=1}
if (p3==1) {document.querySelectorAll('.pregunta3')[2].style.color='#00FF00'}
else {p3=0}
<!-- 4ª pregunta -->
if (document.getElementById('p44').checked==true) {p4=1}
if (p4==1) {document.querySelectorAll('.pregunta4')[3].style.color='#00FF00'}
else {p4=0}
<!-- 5ª pregunta -->
if (document.getElementById('p51').checked==true) {p5=1}
if (p5==1) {document.querySelectorAll('.pregunta5')[0].style.color='#00FF00'}
else {p5=0}
<!-- 6ª pregunta -->
if (document.getElementById('p62').checked==true) {p6=1}
if (p6==1) {document.querySelectorAll('.pregunta6')[1].style.color='#00FF00'}
else {p6=0}
<!-- 7ª pregunta -->
if (document.getElementById('p73').checked==true) {p7=1}
if (p7==1) {document.querySelectorAll('.pregunta7')[2].style.color='#00FF00'}
else {p7=0}
<!-- 8ª pregunta -->
if (document.getElementById('p84').checked==true) {p8=1}
if (p8==1) {document.querySelectorAll('.pregunta8')[3].style.color='#00FF00'}
else {p8=0}
<!-- 9ª pregunta -->
if (document.getElementById('p91').checked==true) {p9=1}
if (p9==1) {document.querySelectorAll('.pregunta9')[0].style.color='#00FF00'}
else {p9=0}
<!-- 10ª pregunta -->
if (document.getElementById('p04').checked==true) {p10=1}
if (p10==1) {document.querySelectorAll('.pregunta10')[3].style.color='#00FF00'}
else {p10=0}	
 
nota=p1+p2+p3+p4+p5+p6+p7+p8+p9+p10;
document.getElementById('resultado').innerHTML="Aciertos: "+nota;
rs=confirm("Gracias por participar, desea conocer el resultado?. . .");
if (rs==false) {document.forms[0].reset();location.reload()}
}
function reiniciar(){
	document.forms[0].reset();location.reload()
}
</script>
</head>
<body align="center" style="background-color:rgba(255,0,0,0.5);">
<h1 style="color:blue;">TRIVIAS DE LA HISTORIA DEL MUNDO</h1>
<hr>
<form style="font:normal 16px sans-serif">

<p style="font-size:50px;">¿Como se llamo el primer presidente negro de Colombia?.</p>
<p class="pregunta1"><input type="radio" name="pregunta1" id="p11"> Juan   Nieto Gil.</p>
<p class="pregunta1"><input type="radio" name="pregunta1" id="p12">  respuesta .</p>
<p class="pregunta1"><input type="radio" name="pregunta1" id="p13">  respuesta .</p>
<p class="pregunta1"><input type="radio" name="pregunta1" id="p14">  respuesta .</p>
 
<p style="font-size:50px;">¿En que año descubrio colon america?.</p>
<p class="pregunta2"><input type="radio" name="pregunta2" id="p21">  respuesta .</p>
<p class="pregunta2"><input type="radio" name="pregunta2" id="p22"> 12 de octubre   1492.</p>
<p class="pregunta2"><input type="radio" name="pregunta2" id="p23">  respuesta .</p>
<p class="pregunta2"><input type="radio" name="pregunta2" id="p24">  respuesta .</p>
 
<p style="font-size:50px;">¿Quien invento la bonbilla electrica?</p>
<p class="pregunta3"><input type="radio" name="pregunta3" id="p31">  respuesta .</p>
<p class="pregunta3"><input type="radio" name="pregunta3" id="p32">  respuesta .</p>
<p class="pregunta3"><input type="radio" name="pregunta3" id="p33"> Thomas Alva Edison.</p>
<p class="pregunta3"><input type="radio" name="pregunta3" id="p34">  respuesta .</p>
 
<p style="font-size:50px;">¿Quién inventó la imprenta?.</p>
<p class="pregunta4"><input type="radio" name="pregunta4" id="p41">  respuesta .</p>
<p class="pregunta4"><input type="radio" name="pregunta4" id="p42">  respuesta .</p>
<p class="pregunta4"><input type="radio" name="pregunta4" id="p43">  respuesta .</p>
<p class="pregunta4"><input type="radio" name="pregunta4" id="p44"> Johann Gutenberg .</p>

<p style="font-size:50px;">¿Quién fue el inventor de el avion?.</p>
<p class="pregunta5"><input type="radio" name="pregunta5" id="p51"> hermanos Wright .</p>
<p class="pregunta5"><input type="radio" name="pregunta5" id="p52">  respuesta .</p>
<p class="pregunta5"><input type="radio" name="pregunta5" id="p53">  respuesta .</p>
<p class="pregunta5"><input type="radio" name="pregunta5" id="p54">  respuesta .</p>
 
<p style="font-size:50px;">¿Quién inventó el teléfono?.</p>
<p class="pregunta6"><input type="radio" name="pregunta6" id="p61"> respuesta .</p>
<p class="pregunta6"><input type="radio" name="pregunta6" id="p62"> Antonio Meucci.</p>
<p class="pregunta6"><input type="radio" name="pregunta6" id="p63"> respuesta .</p>
<p class="pregunta6"><input type="radio" name="pregunta6" id="p64"> respuesta .</p>
 
<p style="font-size:50px;">¿Quién inventó el Internet y en qué año?</p>
<p class="pregunta7"><input type="radio" name="pregunta7" id="p71"> respuesta .</p>
<p class="pregunta7"><input type="radio" name="pregunta7" id="p72"> respuesta .</p>
<p class="pregunta7"><input type="radio" name="pregunta7" id="p73"> Leonard Kleinrock en 1961.</p>
<p class="pregunta7"><input type="radio" name="pregunta7" id="p74"> respuesta .</p>
 
<p style="font-size:50px;">¿Quién y cuándo se inventó la radio?.</p>
<p class="pregunta8"><input type="radio" name="pregunta8" id="p81"> respuesta .</p>
<p class="pregunta8"><input type="radio" name="pregunta8" id="p82"> respuesta .</p>
<p class="pregunta8"><input type="radio" name="pregunta8" id="p83"> respuesta .</p>
<p class="pregunta8"><input type="radio" name="pregunta8" id="p84"> Nikola Tesla en 1856.</p>

<p style="font-size:50px;">¿Quién fue el inventor de la penicilina?.</p>
<p class="pregunta9"><input type="radio" name="pregunta9" id="p91"> Alexander Fleming .</p>
<p class="pregunta9"><input type="radio" name="pregunta9" id="p92"> respuesta .</p>
<p class="pregunta9"><input type="radio" name="pregunta9" id="p93"> respuesta .</p>
<p class="pregunta9"><input type="radio" name="pregunta9" id="p94"> respuesta .</p>

<p style="font-size:50px;">¿Quién fue el inventor del globo aeroestatico?.</p>
<p class="pregunta10"><input type="radio" name="pregunta10" id="p01"> respuesta .</p>
<p class="pregunta10"><input type="radio" name="pregunta10" id="p02"> respuesta .</p>
<p class="pregunta10"><input type="radio" name="pregunta10" id="p03"> respuesta .</p>
<p class="pregunta10"><input type="radio" name="pregunta10" id="p04"> Michael Faraday.</p>
<hr>

<h2 id="resultado">EL RESULTADO ES: 0</h2>
<p><input type="button" value=" ENVIAR RESULTADO " onclick="validar()"/></p>
<p><input type="button" value=" REINICIAR PREGUNTAS " onclick="reiniciar()"/></p>
</form>
</body>
</html>